鄉委會選舉 元朗掀風雲 鳳池村長寓所離奇遭撞閘

2019年03月10日

鄉委會選舉 元朗掀風雲
鳳池村長寓所離奇遭撞閘

陳文輝寓所大閘被撞毀，歹徒棄車逃去。潘志能攝

【本報訊】新一屆鄉事委員會主席選戰舉行得如火如荼，當中元朗屏山鄉鄉委會主席選舉三日後舉行。繼早前爆出鄉事風雲第一滴血，粉嶺圍村長彭未齊遭踢斷手後，昨凌晨屏山鳳池村村長陳文輝寓所大閘遭歹徒駕車撞毀，陳強調不知原因，警方正調查及追緝兇徒。由於選舉白熱化，恐同類事件再發生，當局已嚴加防範。

記者：潘志能 張家豪

警員在鳳池村長陳文輝寓所調查。

現場為元朗宏達路鳳池村12號村屋，據知陳文輝與家人同住上址。鳳池村隸屬屏山鄉鄉委會，選舉日為三日後，陳文輝為原居民代表，居民代表為陳炳雄。陳文輝接受記者查詢時指不知被撞閘原因，強調沒與人結怨，事件交警方調查。

為曾樹和支持者

對於早前有鄉委會核心人物遭伏擊，會否擔心暴力事件發生在自己身上？陳指「冇理到呢啲報道」，又強調「我都唔知發生咩事，驚乜嘢！」又稱如再有暴力事件會報警。他自言所有生意都在內地，經常不在港，「返嚟香港都係出席喜慶宴會，或鄉內紅、白二事，冇利益衝突」。陳認為撞閘事件與選舉無關，但直指「選舉呢啲風風雨雨，警察都好緊張，破唔破到案就睇吓警察落唔落力，我個人嚟講一笑置之，只覺呢種做法好幼稚」。

事發於昨清晨5時許，歹徒駛來一輛豐田七人車，倒後撞向陳的村屋大門，兩扇鐵閘應聲倒塌，歹徒隨即棄車逃去，陳當時正睡覺，被巨響驚醒後報警。警方到場發現涉案七人車匙膽被撬毀，但仍未報失，將案列作刑事毀壞，暫未有人被捕。鳳池村最近禁止外來人泊車，一度惹起爭執，警方將循選舉和事主有無結怨方向，交元朗警區刑事調查隊跟進。

《蘋果》早前報道彭未齊上月25日兩度遇襲，有鄉事人士透露去年尾屏山鄉也發生暴力事件，當時唐人新村村長鄧建國被亂棍狂毆，警方仍在調查。今次屏山鄉主席選舉被視為候選人曾樹和與鄧志強的兩大陣營對壘，記者取得一份屏山鄉村長勢力分佈表，兩派旗鼓相當，陳文輝是曾樹和支持者。

上一則
上一則
走私琉球黑胸葉龜 回鄉返沖繩

下一則
下一則
涉當值吸大麻 屯院醫生保釋

痴撚線

first blood

狗咬狗